\documentclass[a4paper, portrait, 12pt,abstract=on]{scrreport}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[hyphens,spaces,obeyspaces]{url}
\usepackage[colorlinks=false, pdfborder={0 0 0}]{hyperref}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{bookmark}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{color}
\usepackage{geometry}
\usepackage{acronym}
\usepackage{cleveref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{scrhack}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{listings}
\usepackage[headsepline]{scrlayer-scrpage}
\usepackage{lineno}


\lstset{
  basicstyle=\ttfamily,
  columns=fullflexible,
  frame=single,
  breaklines=true,
  postbreak=\mbox{\textcolor{red}{$\hookrightarrow$}\space},
}


\setkomafont{pageheadfoot}{\sffamily\footnotesize}
\sisetup{load-configurations = abbreviations}
\newgeometry{left=3cm, right=3cm, top=2.5cm,bottom=2cm, includefoot, includehead, bindingoffset=5mm}


\begin{document}
\sloppy
\begin{titlepage}
    \vspace*{-6em}
	\hspace{-3.5em}
	\includegraphics[scale=0.5]{logo_fruas.png}
    \begin{center}
        \vspace*{1cm}
        \Huge
        \textbf{Abschlussbericht}\\
        \vspace*{1cm}
        \large
        \vspace{2cm}
        Thema:\\
        \vspace{0.25cm}
        \Large
        \textbf{Toolchain zur Extraktion und Analyse\\ von unstrukturierten Texten\\ mit Fokus auf Emissionsdaten}\\
        \vspace{4cm}
        \large
        \textbf{Vorgelegt von:}\\
        Karim El Aammari,\\
        Steve Thierry Nantchoua\\
        \vspace{3cm}
        \begin{tabular}{rp{7cm}}
            Fachbereich: & FB2: Informatik und \\ & Ingenieurwissenschaften\\
            Modul: & Projekt Intelligente Systeme \\
            Datum:& 01.03.2022\\
        \end{tabular}
    \end{center}
\end{titlepage}


\pagenumbering{Roman}
\addchap{Zusammenfassung}
Im Rahmen des Projekts Intelligente Systeme (Titel: Informationsextraktion aus unstrukturierten textuellen Daten im Finanzmarktkontext) aus dem Studiengang Allgemeine Informatik an der Frankfurt University of Applied Sciences wurde eine Herangehensweise zur Auswertung großer Bestände an Berichten im PDF-Format entwickelt, mit dem Ziel Verweisinformationen gesuchter Schlüsselwerte zu extrahieren. Das Projekt wurde in Zusammenarbeit mit right. based on science GmbH durchgeführt, im folgendem right. bezeichnet, einem in Frankfurt ansässigen Anbieter von Klima-Metriken und Software-Lösungen.\cite{rightbased} Hierbei spielte right. die Rolle des Kunden, der via initialer Präsentation sowie Fragerunden eine mögliche Lösung skizzierte, die im Anschluss ausgearbeitet wurde. Der Ablauf des Projekts zeichnete sich durch ein Scrum-ähnliches agiles Vorgehensmodell aus. Zu Beginn wurde von den Projektgruppen ein Proposal für right. erstellt, welches über das Semester in mehreren Sprints (Zeitboxen) abgearbeitet wurde. Die hierbei entwickelte Lösung besteht aus einer Datenbank, einem Dashboard-Tool sowie mehrere Python-Programme, die zusammen eine Infrastuktur zur Auffindung von Schlüsselwerte in PDF-Berichten bilden. Des Weiteren wurde bei der Gesamtarchitektur darauf Wert gelegt, klare Schnittstellen zu definieren und Tools möglichste atomar zu halten, sodass auf die erarbeiteten Lösung aufgebaut werden kann beziehungsweise einfach weitere Tools zur Analyse hinzugefügt werden können.
\newpage


\chapter*{Abkürzungsverzeichnis}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Abkürzungsverzeichnis}
\begin{acronym}
    \acro{RBOS}[right.]{right. based on science GmbH}
    \acro{GNU GPL}[GNU GPL]{GNU General Public License}
    \acro{SQL}[SQL]{Structured Query Language}
    \acro{GHG}[GHG]{Greenhouse Gas}
    \acro{NLP}[NLP]{Natural Language Processing}
    \acro{VM}[VM]{virtuelle Machine}
\end{acronym}
\newpage


%Inhaltsverzeichnis
\tableofcontents
\newpage


% kopfzeile
\automark{section}
\chead{\headmark}
\cfoot{\pagemark}


\chapter{Einleitung}
\pagenumbering{arabic}
Wie in der Zusammenfassung schon erwähnt, wurde das Projekt als Auftragssimulation abgewickelt, bei dem die \ac{RBOS} die Rolle des Auftraggebers übernahm. Anschließend wurden auf Basis einer einleitenden Präsentation sowie Einführung in die Problematik seitens \ac{RBOS} ein Angebotsproposal erstellt, welches über das Semester ausgearbeitet wurde.

\section{Prolemstellung}
Um Unternehmen hinsichtlich ihrer Emissionen effizient vergleichen zu können, ist es essenziell, Schlüsselwerte wie beispielsweise der Ausstoß von Treibhausgasen in einem strukturierten Format vorliegen zu haben. Die Realität sieht jedoch, ganz anders aus. Aufgrund von fehlender Standardisierung beziehungsweise einer nicht gesonderten Berichtserstattungsform veröffentlichen Unternehmen oft jene Werte lediglich zusammen mit ihren Geschäfts-Jahreszahlen in Abschluss- und Jahresberichten oder verwenden ein ganz eigenes Format zur Veröffentlichung. 

\section{Ziele}
Ziel dieses Projekts ist es eine Lösung zu entwickeln, die als Input PDF-Dokumenten annimmt und als Output GHG Emmisionskategorien (Scope 1-3) beziehungsweise die dazugehörigen Emissionswerte (CO2 Äquivalent) extrahiert. Da es hierzu noch keinen etablierten Lösungweg oder Herangehensweise gibt, lag der Fokus auch darauf neue Ideen zu entwickeln und verschiedene mögliche Ansätze auszuprobieren. 


\chapter{Konzeption}
Hier zunächst eine Übersicht aller Komponenten sowie Darstellung der Kummunikationswege zwischen diesen. Dabei stehen die schwarzen Pfeile für den Daten-/Informationsfluss und die magenta farbendende Pfeile symbolisieren die Anfragerichtung eines End-User, der Ergebnisse einsehen möchte.
\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=0.75\linewidth]{"../images/overview.pdf"}
    \caption{Geamtübersicht der Komponenten}
    \label{fig:komponenten}
\end{figure}

\section{Anwendungsszenario}
Folgendes Anwendungsszenario wird für die hier entwickelte Lösung angenommen. Zudem wird vorausgesetzt, dass die virtuelle Umgebung und damit die Datenbank sowie das Dashboard im Vorfeld erstellt worden sind. Siehe hierzu bitte Kapitel \ref{nutzung}. Ließt man das Diagramm  \ref{fig:komponenten} von links nach rechts, ist der Ausgangspunkt ein oder mehrere PDF-Dokumente. Diese werden mithilfe eines Parsers in reinen UTF-8 Text umgewandelt und in der Datenbank gespeichert. Anschließend werden in unserem Fall Python-Tools ausgeführt, die dann Analysen auf die in der Datenbank gespeicherten Dokumente durchführen und die Ergebnisse wie im Diagram gezeigt, ausgeben oder zurück speichern, sodass diese mittels dem Dashboard angezeigt werden können. 


\section{Komponenten}
\subsection{Datenbank}
Wie oben im Diagramm \ref{fig:komponenten} dargestellt, ist die Datenbank integraler Bestandteil der Infrastruktur.
So werden die PDF-Dokumente vom Parser passend an das Datenbankschema zerlegt und abgespeichert, sodass eine erste Abstrahierung vom PDF-Dokument ensteht, welches auf Dateiebene unterschiedlich kodiert bzw. strukturiert sein kann. Als Datenbanksystem wird MariaDB\footnote{https://mariadb.org/} eine relationale Datenbank verwendet. Folgendes ER-Modell kam zum Einsatz: 
\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=0.60\linewidth]{"../images/project-er-diagram.pdf"}
    \caption{ER-Modell}
    \label{fig:er-modell}
\end{figure}

\subsection{pdf-parser.py}
\label{pdfparser}
Mithilfe des Parsers werden PDF Dokumente zerlegt und je nach Kommandozeilenparemeter in der Datenbank oder als reine Textdateien lokal im Arbeitsverzeichnis gespeichert. Der Parser ist in Python geschrieben und verwendet intern die pdftotext-Bibliothek\footnote{https://pypi.org/project/pdftotext/} zum parsen der PDF-Dateien. Daneben wird mithilfe der pdfreader-Bibliothek\footnote{https://pypi.org/project/pdfreader/} versucht Metadaten aus den Dokumenten auszulesen. Hierbei lag die Schwierigkeit darin, dass viele Dokumente unterschiedliche Formate zur Kodierung von Daten wie beispielweise das CreationDate haben, sodass hierfür verschiedene Programmpfade eingebaut werden müssen, um alle bereitgestellten Dokumente bearbeitet zu können. Aufgrund dieser Probleme wurde im Laufe des Projekts der Wechsel von pdfreader als primäre Bibliothek hin zur pdftotext-Bibliothek durchgeführt. So war es mit pdftotext sofort möglich, alle Dokumente in ein nutzbares String-Format zu überführen, ganz im Gegensatz zum pdfreader, der nur bei etwa 1/3 der bereitgestellten Dokumente ein auslesbares String-Format nach dem parsen vorhalten konnte. Zudem unterscheiden sich beide Bibliotheken in ihrer Performance gewaltig. Pdftotext ist im Grunde nur ein Python-Wrapper, um die C++ Bibliothek Poppler\footnote{https://poppler.freedesktop.org/}, demensprechend profitiert pdftotext von der Ausführungseschwindigkeit sowie Optimierungsmöglichkeiten vorkompilierten Codes. Nachfolgen ein Vergleich der Parsing Geschwindigkeit beider Frameworks, durchgeführt mit dem Telefonica Report\footnote{Report: TEF - Telefónica SA (TEF-ES) - Annual Report for period end 31-Dec-2018 (English) - PDF - 30-Mar-19 - Annual.pdf}:

\begin{center}
    \begin{tabular}{c|c|c}
        & pdfreader & pdftotext\\
        \hline
    Sekunden & 501 & 2.7\\
    \end{tabular}
\end{center}

\subsection{analyze.py}
Platzhalter für alle Tools, die im Rahmen dieses Projekt und darüberhinaus zur Analyse der geparsten Dokumente entwickelt werden. Mehr hierzu in Kapitel \ref{chap:analyse}.

\subsection{Dashboarding - Grafana}
Zur Anzeige der gespeicherten Daten innerhalb der Datenbank wird Grafana, ein Visualisierungs-Tool eingesetzt. Neben der einfach Visualisierung, kann es hilfreich sein die MySQL-Workbench\footnote{https://www.mysql.com/products/workbench/} zu installieren, da hier auch die Bearbeitung von Datenbankeinträgen neben der Visualisierung möglich ist.


\newpage
\section{Umgebung}
Um das oben gezeigte Konzept in einer wartbare, flexible sowie reproduzierbare Umgebung aufzubauen, wird  eine Kombination aus Konfigurationsmanagement-Tools verwendet, genauer  Vagrant\footnote{https://www.vagrantup.com/} und Ansible\footnote{https://www.ansible.com/}. Mithilfe von Vagrant wird eine \ac{VM} erstellt, die im nächsten Schritt, durch das ausführen von Ansible-Playbooks konfiguriert wird. Sodass die im ersten Satz genannten drei Eigenschaften gewährleistet sind.

\subsection{Vagrant 2.2.19}
Vagrant ist eine in Ruby entwickelte Anwendung um virtuelle Maschinen in Entwicklungsumgebungen einfach zu erstellen und zu konfigurieren. Vagrant wird unter der MIT-Lizenz entwickelt und gehört damit zur freien Software-Kategorie, zudem wird es von den gängigen Plattformen (Linux, Windows, Mac) unterstützt. Die Hauptaufgabe von Vagrant ist damit die lokale Virtualisierungssoftware zu abstrahieren, so dass durch einfache Kommandos vorbereitete Betriebssystem-Images (sogenannte Vagrant-Boxen) gestartet werden können. Hierfür wird eine sogenannte \texttt{Vagrantfile} angelegt, in der alle Einstellungen in Ruby-Syntax niedergeschrieben werden.\cite{vagrant}

\subsection{Ansible 2.9.5}
Ansible ist, wie im vorherigen Abschnitt schon erwähnt, ein Provisionierungswerkzeug zur Konfiguration und Administration von Geräten. Ansible gehört auch zur freien Software-Kategorie, wird aber unter der \ac{GNU GPL}-Lizenz entwickelt. Der Vorteil von Ansible ist, dass es niedrige Voraussetzungen hat. Es wird lediglich ein Python-Interpreter auf der zu verwaltenden Maschine benötigt und das Ziel muss via SSH erreichbar sein. Die durchzuführenden Arbeitschritte werden in einer YAML-Datei\footnote{\url{YAML Ain't Markup Language}} definiert und können via CLI, oder wie in diesem Projekt durch die Integration in Vagrant, aufgerufen werden.

\subsection{Python 3.6.9}
Python ist eine moderne, einfach zu erlernende und mächtige Skriptsprache, die unter anderem im wissenschaftlichen Bereich weit verbreitet ist. Python besitzt zudem eine Vielzahl von zusätzlichen Modulen, welche beispielsweise mit dem Python-Paketmanager\footnote{\url{https://pypi.org/}} installiert werden können.





\chapter{Analyse}
\label{chap:analyse}
Zu Beginn eine kurze Rekapitulation der Projektziele. Im Kern sollen aus den PDF-Dokumenten Emissionswerte, falls vorhanden, aufgefunden und ausgelesen werden, beziehungsweise hierauf verwiesen werden. Folgende Emissionswerte sind hierbei von Interesse:
\begin{enumerate}
    \item Scope-Infomationen\cite{epa-scope}
    \item Ausstoß von \ac{GHG}
\end{enumerate}

\section{Textanalyse}
Zur Informationsgewinnung aus Textdaten, auch genannt \ac{NLP} gibt es mehrere Herangehensweisen von einfachen Keyword-Matching bis hin zu komplexen Sentiment-/Diskussionsanalysen. Daneben gibt es eine Vielzahl an Frameworks, die einem die Zerlegung, Klassifizierung sowie Analyse von Texten erleichtert.

\subsection*{spaCy}
Spacy ist ein Python Framework um \ac{NLP} arbeiten durchzuführen. Spacy steht unter der MIT-Lizenz entwickelt und gehört damit auch zur freien Software-Kategorie, zudem ist es auf allen Plattformen verfügbar, die auch Python unterstützen. Ein weiterer Vorteil ist, dass eine GPU-Unterstützung vorhanden wäre, falls komplexere Analysen durchgeführt werden.
\cite{spacy}

\subsection*{gensim}
Gensim ist ein Python-Werkzeugkasten für sogenanntes Topic Modelling, hierbei wird versucht, mit statistischen Methoden Zusammenhänge in Texten zu finden. Es steht unter der LGPL-Lizenz und gehört damit auch zur freien Software-Kategorie. Gensim implementiert unter anderem den Word2Vec-Algorithmus, der zur Bestimmung von Beziehungen zwischen den modellierten Topics eingesetzt werden kann.\cite{gensim}
\newpage


\subsection{Bestimmung der Seitenverweise}
Zum Auffinden der gesuchten Emissionswerte innerhalb der Dokumente und damit auch zur Bestimmung der Seitenverweise, wird spaCy verwendet. Ein Merkmal vom spaCy-Framework ist, dass es Texte (Strings) einließt und eine Tokenization\footnote{https://en.wikipedia.org/wiki/Lexical_analysis#Tokenization} durchgeführt wird. Dabei wird jedem einzelnen Token eine Vielzahl von Eigenschaften angefügt, so kann zum Beispiel nach der Tokenization abgefragt werden, ob es sich bei dem Token um eine Zahl, Text oder Datum handelt, darüber hinaus kann durch das Einsetzen von vortrainierten Pipelines weitere Token-Attribute hinzugefügt werden, die Aufschluss über Semantik und Wortabhängigkeiten geben. Hieraus ergibt sich folgender Programmablauf, der zur Auffindung der Seitenverweise genutzt wird:
\begin{enumerate}
    \item Abfragen des gewünschten PDF-Dokuments aus der Datenbank. Das Dokument wird in einzelnen Seiten zerlegt in der Datenbank vorgehalten.
    \item Iteration über die einzelnen Seiten.
    \item Verarbeitung der Seite mit spaCy, um die Seite zu tokenisieren.
    \item Verkettetes Keyword-Matching, um zum Beispiel den Text "Scope 1" aufzufinden.
\end{enumerate}
Auf diese Weise ist es möglich, die PDF-Dokumente strukturiert zu durchlaufen und gesuchte Werte aufzufinden. Dieser Ablauf ist im \textbf{find\_references.py}-Tool implementiert und findet die Seitenverweise zu folgenden Keywords auf:
\begin{center}
    \textbf{Scope 1-3, co2, ch4, n2o, hfc, pfc, sf6}
\end{center}




\newpage
\section{Bildanalyse: Scope-extraktion}
Für die Analyse des Textinhalts in den Bildern aus den Finanzberichten wurde das Framework tesseract OCR verwendetet.\\
OCR steht für Optical Character Recognition (Optische Zeichenerkennung). OCR-Systeme wandeln ein zweidimensionales Textbild, das sowohl maschinengedruckten als auch handgeschriebenen Text enthalten kann, von seiner Bilddarstellung in maschinenlesbaren Text um.\\

Es wurde die neueste Version von pytesseract ocr (Version 0.3.9) verwendet. Diese Version enthält ein neues neuronales Netzuntersystem LSTM (Long Short Term Memory), das als Textzeilenerkenner konfiguriert ist\cite{lstm}.\\ 

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{m1.jpeg}
    \caption{BASF AG, Jahresbericht 2019,S. 117}
    \label{fig:basf}
\end{figure}

Wenn die Abbildung \ref{fig:basf} als Dateneingabe mit pytesseract verwendet wird, kann den gesamten im Bild enthaltenen Text extrahieren werden. Darüber hinaus kann alle Scope-Werte von [1-3] extrahiert werden.\\

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{m3.png}
    \caption{BASF AG, Jahresbericht 2019,S. 2}
    \label{fig:basf1}
\end{figure}


Wenn jedoch die Abbildung \ref{fig:basf1} als Eingabe verwendet wird, ist pytesseract nicht mehr in der Lage, den gesamten Textinhalt aus dem Bild zu extrahieren. Der Grund dafür ist, dass das Eingabebild aus mehreren Unterbildern besteht, und jedes Unterbild kann Text enthalten. All diese Kontextinformationen, die hinzugefügt oder entfernt werden, während jedes Unterbild analysiert wird, machen die Analyse des Inhalts sehr schwierig, selbst bei Nutzung von LSTM\cite{lstm}.\\

\subsubsection{Probleme mit pytesseract}
Das größte Problem mit dem pytesseract-Framework ist, dass es nicht in der Lage ist, Bilder in binärer Form zu verarbeiten. Genauer gesagt ist es zwingend erforderlich, das aus dem pdf-Bericht extrahierte Bild zu speichern. Sobald das Bild gespeichert ist, muss der Pfad des Bildes in pytesseract eingegeben werden, damit pytesseract den Textinhalt extrahieren kann. Es wird festgestellt, dass es sehr schwierig ist, den textuellen und visuellen Inhalt einer pdf-Datei zur gleichen Zeit zu analysieren. Denn der pdf-Parser wandelt den textuellen Inhalt in Text und den visuellen Inhalt in Bytes um, die von pytesseract nicht direkt verarbeitet werden können. \\

Eine plausible Lösung ist die Kombination von pdf2image mit pytesseract. Pdf2image ermöglicht die Umwandlung von pdf in Bilder, indem es eine Art Bildaufzeichnung von jeder Seite durchführt. Diese Bilder können dann weiterverarbeitet und analysiert werden. Diese Lösung erfordert jedoch die Speicherung von n Bildern. Dabei ist n die Anzahl der Seiten, die in einer PDF-Datei enthalten sind. Außerdem müsste eine Routine geschrieben werden, die die gespeicherten Dateien nach der Verarbeitung löscht. Noch wichtiger ist das Bitten um Erlaubnis zu dem Benutzer, ob man Inhalte auf seinem Rechner speichern und löschen darf. Sonst wird Gesetzt von EU-Datenschutz verletzt. 


\chapter{Inbetriebnahme \& Benutzung}
\label{nutzung}
Damit die im Projekt entwickelte Lösung benutzt werden kann, müssen Voraussetzungen erfüllt sein. In den folgenden Schritten wird von einem Linux-basiertem Betriebssystem ausgegangen. Beim Testsystem handelt es sich um eine \textbf{Ubuntu 18.04.6 LTS} Installation. Zunächst sollten folgende Pakete bzw. Programme auf dem System installiert und konfiguriert sein:
\begin{center}
    \textbf{python3, python3-pip, ansible, vagrant, tesseract-ocr}
\end{center}
\\
Daneben müssen noch folgende Python-Packages auf dem System verfügbar sein. Diese können mithilfe von Pip\footnote{https://pypi.org/project/pip/} dem Python-Paketmanager installiert werden.
\begin{center}
    \textbf{mysql-connector-python, pdftotext, pdfreader, spacy, pytesseract}
\end{center}
\\
\section{Dateistruktur}
\begin{lstlisting}
   projekt/
      doc/
         Annual_Reports/* 260 Berichte von right.
         tex/* Bericht, Proposal etc.
      source/
         recycle/* Wiederverwertbares?
         tools/*   Python Tools
         vagrant/
            machines/arch/*.yml Ansible-Skripte
            Vagrantfile
\end{lstlisting}
\section{Download - Gitlab}
Das Projekt ist in folgendem Gitlab-Repository verfügbar
\begin{lstlisting}
https://gitlab.com/stevenantchoua/case-endreport
\end{lstlisting}
\newpage


\section{Umgebung}
\subsection*{Vagrant}
Als Nächstes kann die Infrastruktur mit Vagrant aufgesetzt werden. Vagrant lässt hierfür eine \ac{VM} erzeugen und startet eine in dieser Vagrant-Box. Hierbei handelt es sich um ein Image mit vorinstalliertem Betriebssystem. Anschließend wird mit Vagrant die virtuelle Maschine provisioniert, indem die Ansible-Konfigurationsskripte auf der \ac{VM} ausgeführt werden. Zudem leitet Vagrant die Netzwerk-Ports 3000 und 3306 von der \ac{VM} zur Hostmachine weiter, sodass die Mariadb- sowie Grafanainstanz erreicht werden können.
\\
\\
Zu Beginn wird ein Terminal, in diesem Fall Bash\footnote{https://wiki.ubuntuusers.de/Bash/}, im vagrant/-Verzeichnis geöffnet sein. Anschließend kann mit folgendem Befehl die \ac{VM} erstellen beziehungsweise gestarten werden.
\begin{lstlisting}
$ vagrant up --no-provision
\end{lstlisting}
Ist die \ac{VM} gestartet, kann im nächsten Schritt die Provisionierung durchgeführt werden.
\begin{lstlisting}
$ vagrant provision
\end{lstlisting}
Anschließend, wenn keine Fehler aufgetreten sind, kann man im Browser Grafana überprüfen, indem man die \url{https://localhost:3000} aufruft beziehungsweise mit der MySQL-Workbench versucht, die Datenbank lokal auf Port 3306 zu erreichen.

\subsubsection*{Alternative}
Alternativ zu Vagrant und der \ac{VM}-Umgebung, kann auch die Datenbank und Grafana manuell auf dem Localhost installiert werden.


\newpage
\section{Python-Tools}
\label{pythontools}
Um die Python-Tools zu nutzen, wird ein Terminal im \textbf{tools}-Verzeichnis benötigt, da die Tools Kommandozeilenparameter erwarten beziehungsweise die Ergebnisse in den Standardoutput (stdout) schreiben.

\subsection*{pdf\_parser.py}
\begin{lstlisting}
$ python3 pdf_parser.py -h
usage: pdf_parser.py [-h] [--txt] [--no_check] path

positional arguments:
  path        File or directory name. Only *.pdf filenames will be parsed.

optional arguments:
  --txt       Redirects result into local *.txt file.
  --no_check  Disables checksum check against already inserted documents.
\end{lstlisting}

\subsection*{find\_references.py}
\begin{lstlisting}
$ python3 find_references.py -h
usage: find_references.py [-h] [--save] doc_id

positional arguments:
  doc_id      Document ID

optional arguments:
  --save      Saves results to t_references
\end{lstlisting}

\subsection*{image\_analyse.py}

Um die Software zu verwenden, die für die Analyse eines Bildes mit Scope-Informationen [1-3] verantwortlich ist, gebt folgenden Befehl im Terminal ein: 
\begin{lstlisting}
$ python3 image_analyse.py -h
usage: image_analyse.py [-h] file_path

positional arguments:
  file_path
\end{lstlisting}
Es ist notwendig, den vollständigen Pfad des Bildes statt des relativen Pfads des Bildes zu verwenden.



\chapter{Ausblick \& Weiterentwicklung}
Folgende Weiterentwicklungen und Features können weiterverfolgt werden:

\begin{itemize}
    \item Infrastruktur: Zur besseren Zusammenarbeit gerade über mehrere Arbeitsplätze hinweg, wäre es überlegenswert die Datenbank in die Cloud zu verlagern, damit die Daten noch zentraler verfügbar sind.
    \item Datenbank: Da Performance kein Kriterium war und bis dato auch keine Bottlenecks aufgefallen sind, kann überlegt werden, statt einer relationalen Datenbank eine Dokumentenorientierte Datenbank einzusetzen. Dokumentenorientierte Datenbanken sind nicht so starr was die Datenstruktur (Schema) angeht und vereinfach damit das Anpassen der Datenstrukturen an Änderungen.
    \item Parser: Der Parser kann dahingehend erweitert werden, dass eine Art Tabellen-Erkennung von auf jeder Seite durchgeführt wird, sodass zusätzlich zum geparsten Text noch ein Screenshot der Seite angefertigt wird und mit in der Datenbank abgespeichert wird. Anschließend kann mit einem OCR-Tool automatisiert jede geparste und in der Datenbank gespeicherte PDF mit mehreren Herangehensweisen automatisiert analysiert werden.
    \item \textbf{recycle}-Ordner: Innerhalb dieses Ordners finden sich nicht vollendete Tools. Unter anderem ist dort ein nicht vollendeter Ansatz, der mithilfe von Word2Vec beim Auffinden von mehreren gleichen Werten den gesuchten absoluten zu finden versucht.
\end{itemize}



\addcontentsline{toc}{chapter}{Literaturverzeichnis}
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{referenzen}
\end{document}